Сайт-форум на движке django-machina с кастомной моделью User 
где USERNAME_FIELD это email

Документация форума тут https://django-machina.readthedocs.io/en/stable/index.html

Для меня было не очевидным как выставлять права форумов, оказалось что они выставляются отдельно для каждого форума после его создания, есть вкладки для авторизованных и неавторизованных пользователей. Правда права можно копировать с одного форума на другой.

Кроме того использовался редактор summernote с плагином summernote-ext-highlight для вставки кода и его подсветки. В нем я модифицировал иконку, потому что та что была не отображалась.

Используется отправка почты в консоль, смотрите емайлы там :-)

**Зависимости**
python 3.7, django 2.0, используется SQLite

**Установка:**

я создаю окружение с virtualenvwrapper (вы можете иначе), потом:

pip install -r requirements.txt

./manage.py migrate

./manage.py createsuperuser

./manage.py runserver
